# Epam
Final task

FinalWebProject

Разработать веб-систему согласно требованиям.

Общие требования к проекту:

  Приложение реализовать применяя технологии Servlet и JSP.
  Архитектура приложения должна соответствовать шаблонам Layered architecture и Model-View-Controller. Controller может быть только двух видов: контроллер роли или контроллер приложения.
  Информация о предметной области должна хранится в БД:
  - данные в базе хранятся на кириллице, рекомендуется применять кодировку utf-8
  - технология доступа к БД – JDBC (только JDBC)
  - для работы с БД в приложении должен быть реализован потокобезопасный пул соединений,использовать слово synchronized и valotile запрещено.
  - при проектировании БД рекомендуется не использовать более 6-8 таблиц
  - доступ к данным в приложении осуществлять с использованием шаблона DAO.
  
  Интерфейс приложения должен быть локализован; выбор из двух или более языков: (английский, белорусский, и т д.).
  
  Приложение должно корректно обрабатывать возникающие исключительные ситуации, в том числе вести их логи. В качестве логгера использовать Log4J или SLF4J.
  
  Классы и другие сущности приложения должны быть грамотно структурированы по пакетам и иметь отражающую их функциональность название.
  
  При реализации бизнес-логики приложения следует при необходимости использовать шаблоны проектирования (например, шаблоны GoF: Factory Method, Command, Builder, Strategy, State, Observer, Singleton, Proxy etc).
  
  Для хранения пользовательской информации между запросами использовать сессию.
  
  Для перехвата и корректировки объектов запроса (request) и ответа (response) применить фильтры.
  
  При реализации страниц JSP следует использовать теги библиотеки JSTL, использовать скриплеты запрещено. Обязательным требованием является реализация и использование пользовательских тегов. Просмотр “длинных списков” желательно организовывать в постраничном режиме.
  
  Валидацию входных данных производить на клиенте и на сервере.
  
  Документацию к проекту необходимо оформить согласно требованиям javadoc.
  
  Оформление кода должно соответствовать Java Code Convention.
  
  Разрешается использовать технологию Maven.
  
  Приложение должно содержать тесты JUnit, Mockito или EasyMock.

  Общие требования к функциональности проекта:

  1) Авторизация(sign in) и выход(sign out) в/из системы.
  2) Регистрация пользователя или добавление артефакта предметной области системы.
  3) Просмотр информации (например: просмотр всех ставок тотализатора, стстистики игр, счетов и т.д.)
  4) Удаление информации (например: отмена ставки, отказ игры и т.д.)
  5) Добавление и модификация информации (например: создать и отредактировать игру, создать и отредактировать заказ и т.д.)

  Задание:
  Тотализатор. Клиент делает Ставки разных видов на игровой спорт(победа,ничья,поражение,точный резульата и др) на Соревнования.
  Букмекер устанавливает уровень выйгрыша. Администратор управляет Пользователями, создает(изменяет) соревнования, а также фиксирует их результаты(Random генерация).
